問HD ASSO嘅學習態度

今年HD year one 開學一個月, 自問有心讀上去, 而且仲想博一啲之前人哋駁唔到上去嘅大學課程, 差唔多次次上堂前都會預習， 上堂會問個lecturer好多問題，上完堂都會溫書，但係有時真係好驚好不安，驚自己讀唔夠， 驚有人比我勁好多，再加上本身個底唔係特別好，知道要畀多啲心機追返上去，但係好驚最尾出嚟嘅成績同努力唔成正比有時温溫下書諗到呢個位就好頹
所以想問下一啲已經上咗岸嘅巴絲，你哋以前係點樣溫書㗎？可唔可以參考下你哋？亦都畀我知道我係咪真係夠勤力， 因為我係嗰種有成果/肯定，我先會有動力繼續做落去嗰種人

Sorry for 長文＆1999

痴勁人

點痴 zoom上堂到而家都未見過啲同學

比心機

有source仲實際啦
拎定之前mid-term final pp solution
Assignment 改下抄下
輕鬆升U

比d信心自己，你得既💪

hd asshole咁簡單,係有料ge根本輕鬆讀都爆到4

多問lecturer

讀緊咩科先？

之前F2F時真係由朝操到晚
利申HKCC

勤力，每日温下書，唔明就問下lecturer。

唔好考前一日先走去温書

最後，勤力咁温書。尼段路雖然辛苦，但係都叫做最後一條路入返U（唔計再重刷dse，retake）

加油

讀書好分兩個層次
層次1: 高分但唔係完全明
一定要有source 暑假已經開始問人拎source睇
每份 tut 功課 pp最少做兩次 記熟pattern
記到見到keyword已經知做法 做操卷機器
層次2:都係要操卷 但要理解個sol 點黎
唔明就問 但好多時會理解完後面又唔記得前面
所以要不停去重覆理解 記 唔記得 再理解 記
同埋可以試下寫notes 將lec notes理解完用自己文字寫多次
最好係有fd 可以比你教

利申：engine hd 頭兩年試過3個sem 低過或等於2
Defer 1年 爆4 拉返gpa 成功上返sy entry

搵返個sugar partner做伴讀就得

有意請+++

即係都要操pp㗎???

Hku space MHPM

感謝詳細回答: 想問啲source係邊度搵？？

我會㗎 多謝你

日日走堂 做deadline fighter
最後hsu bsex

得閒諗係咪真係夠勤力姐係未夠
要肯定收成績果陣咪有

讀書會辛苦過dse?! 其實都一直有後悔點解當初唔會停 我覺得我而家最大問題係讀書唔夠效率 唔識點樣寫一份屬於自己嘅筆記每次都係抄返lecture note 當筆記 最尾溫完好似冇溫咁

通常都係老鬼

你咩系先？

我果陣除左英文 其他科差唔多滿分

咪狂聽錄音囉

如果佢教得差就自然成班都唔識

教得好 你狂聽錄音實會明嫁喎

功課我比錢人做嫁炸 最緊要考試測驗者

加油啦 你肯聽錄音

加英文底好 要4真心唔難

asso hd教得幾多野呀

考你d野上堂一定教過既

英文難始終語言靠長期浸番來

Asso先摸索讀書方法咁要再勤力好多

source>>>>>勤力

我諗大部分人都係識人讀過呢個course咁未互相share
咁點識人就你自己諗啦

勤力日日溫 唔明落堂問 唔social
人哋玩時你溫書 人哋瞓覺你溫書 人哋溫書你溫書

我最驚就係有好似你呢啲咁嘅人 唔係貶義 只係有時令我覺得打聰明波好似仲好咁 讀到好頹

無source 只好成為別人的source
無勁人carry 就做carry人果個

感謝你嘅建議 咁遲啲可以返學一定要識多啲人！！

關於醫療嗰邊嘅

返學搭車聽 放學搭車聽
其實唔難

果陣搵份hea工 邊聽錄音仲有錢賺

錄音原汁原味

咁都唔明即係全班都唔明嫁啦

咁驚西咩一齊炒

到而家都摸索唔到所以好不安 升唔到大學真係會想死

師兄禁勁 讀邊間asso/hd

好勁！！ 想問下你溫書嘅頻率大概係點？一日溫幾多個鐘？

我覺得係識一班有心上U既frd 一齊溫一齊讀
唔識又可以互補/一齊問lecturer

錄音係指平時上堂啲錄音？

識自己主動已經好好，keep住依種態度。讀書從來唔係同人鬥，係同自己鬥。對lecturer 唔該問返啲有質素嘅問題，全部人都會覺得你勁。HD ASSO係講韌力，得果一兩科一兩個sem爆4唔算得係咩嘢。

係 到考試前應該會有貼/睇番舊試卷

邊part成日出就再重聽多次

我都好想識人，但係唔識social，個樣又唔出眾又冇咩人格魅力，對自己好自卑，所以有時都唔係太敢，即使我知道識人幫到好多，可以搵到好多source 同動力
另外自己因為dse係完全裸考先落到而家要讀hd嘅地步, 所以真係好想改變自己, 唔想咁就hea一世

基本上每日上完堂都會溫 至少2-3個鐘 不過有時都會攰同懶 總之喺上下一堂之前整好上一堂嘅note就okay Asm就盡量早兩星期做完 剩低時間就問lecturer 意見同final tune Project果啲就預咗揸旗同埋包底 盡做

勸你知得愈少愈好 有比較點都死,
人地勁= 你灰, 人地廢= 你開始hea
爆盡自己奶力 唔好理其他人

利申 space year2 >4

dse幾分

冇問題啦，當年我hea 你好多都上得返u，加油呀

咁我想問下 有啲科個lecturer會整一啲歸納咗嘅筆記畀我哋，只要溫嗰份歸納咗嘅嘢就得，考試範圍只會出入面嘅嘢
但係佢上堂會教好多額外嘅知識，我自己上網預習亦都揾左好多相關嘅知識
所以有時好糾結， 淨係溫佢嗰份嘢定係我自己再另外寫一份充足完整啲嘅筆記， 相比其他人學識多啲嘢？？ 但係咁樣會搞到成份嘢內容好多， 個lecturer都提過咁樣冇咩效率，唔知點好

聽下brian cha quit晒d廢朋友啦

點講呢
讀書係重要但唔駛睇到大學咁重

有料既就唔會讀adhd

咁緊係 淨係溫佢嗰份嘢唔出果d溫來托咩

我自己都係過來人
你要set個目標比自己
短期，中期，長期目標
買本schedule book, 記低晒所有deadline
plan自己每日要做d咩 溫d咩
唔識落堂就問
每日都要溫書 好過臨考先一次過溫
加油 唔好諗咁多
努力左先算
gpa呢d 你考完個一刻都大概估到下
最重要係堅持 因為你有4個sem要衝
仲三個sem最重要
第四個sem基本已成定局 有offer已經會有

我而家仲做唔到咁勤力好多嘢都好拖 我都好想每一次上完堂就總結嗰堂嘅筆記，但係真係每次都要花上好幾個鐘先整到一份 完全冇效率 尤其係呢兩日假期又開始hea 雖然唔係完全冇做嘢，但係feel到自己開始又回復返以前嘅狀態

中學最難既話m1m2又真係殺晒唔少大專黃豆科既

所以冇咩人會咁on9中學讀m12自殺

N賤
由朝温到晚
星期六日到係
所有tutorial question要做晒知點解
每科做5份pastpaper
間唔中先俾自己抖吓
但都係唔夠
仲要識勁人R梳屎
同lecturer吹水
一班fd做project都好做啲
不過真係要睇你有無咁好運啦

仲要睇埋咩系

夠勤力死背得架啦
唔洗諗到幾難幾深
因為HD/ASSO程度同中學差唔多

即係唔好同其他人比較？但如果之後識人攞source呢啲消息應該聽唔少 好糾結呀！！ 但係我明你嘅意思 有啲嘢真係越知多就會搞到自己嘅心態越崩

真

1x 20分都冇

btw樓主中中定英中

我覺得M2易過Core 數
明白左其實個範圍好細

唔想hea arrrr

細係細 不過真係深喎比core更抽象

呢個真

source 最緊要，網上又好問人拎又好，有就事半功倍

你講得好啱，嗰陣時屋企人叫我去溫書，但係我都唔聽，因為我覺得個人生係我自己，最尾發生咩事都係我負責返，跟住就食咗屎 唔想再做嗰種一開始以為自己搞掂最尾又會去食屎，完全唔識死，唔諗長遠方向嗰種人
其實除咗讀書之外我覺得non JUPAS 呢樣嘢都搞到我好驚, 好似畀jupas難入好多

屋企好窮 而且自己冇咩技能，冇諗過話創業，完全冇睇呢一方面嘅嘢。
本身其實一開始都係諗住努力讀書返大學賺大錢 所以都冇諗咁多一直以來都冇好好裝備自己 睇野好窄 所以我目前為止淨係睇到一條最簡單直接最可行嘅方法 而且我唔想嘥太多時間喺HD到
Btw 雖然我知讀完大學都未必搵到錢但係我係諗住讀啲醫療方面, 出嚟一定搵到工嘅degree

non係難

不過呢香港地有錢 讀自資再讀碩士都得
始終做野睇你面試果下
你碩士英文講到1999都係死者

但係我都聽講有好多只係中英文跛咗嘅人上嚟讀hd asso其他科好高分, 個底好穩 又係讀相關科目 所以好快可以走，我好驚有呢種人，好似一開始已經輸在起跑線咁， 佢哋玩曬 令我不安嘅嘢實在太多

我又見過英文ok其他科死晒既人

都見過讀完去左外國 英文變左好勁

根本唔應該讀Asso/HD, DSE唔得，已經證明咗唔係讀書材料，應盡早學習另一技能，例如倫敦金/電競/保險/sales/水電/地盤/風水/共產黨/三行/五金等等. 更早在另一世界發出光芒。

唔好同我講失手，你絕對係廢先連廿幾分咁基本都無。

你肯一直咁努力 gpa3.5走唔甩
真心asso hd啲GE科真係易到仆街
通常又係香港人教返 易溝通好多

手機ok既不過煩者

錄緊/聽緊又冇得用

聽果陣又冇得飛同較3倍速

又大部

你都講得啱嘅 有時都諗緊自己係咪做緊多餘嘅嘢，但係因為嗰啲我搵出嚟嘅資料對成個課程嘅理解都有幫助，所以有時都唔知溫唔溫好，而且係我自己搵出嚟嘅資料所以就想特別珍惜
但我諗，為咗更加有效率，以後應該主要都係溫佢畀嘅內容算啦，其他範圍外嘅嘢得閒先再睇啦

讀asso果時成日借果科D introduction書(冇乜人借)
多數notes都係果到copy出黎
睇完英文又好左, 不過用好多時間睇

你廢嘅，R source+癡勁人
你有決心嘅，sem break就溫曬書
開學直接走堂，搵人幫你take attendance
日日操卷，唔識直接敲門問professor
有啲會屌你，有啲會教
Group Project當Individual Assignment做
除非有勁人carry
要知道ASSO/HD大部分人都係DSE失敗者
除咗少部分衰主科/外國回流/做嘢讀返書
你只要勁過佢哋就得

對數學冇興趣 迫住讀屌好撚辛苦

多謝你嘅建議 我而家唔係日日都溫書，而家開始努力仲得唔得， 追唔追到？？ 見到咁多過來人嘅經歷，發現日日溫書好重要！！

屌
你要資料直接買本教課書 超詳細啦
不過全英咁解
勁多額外文章額外野

我冇讀m12呀

以前asso嗰陣一心要入返U，平時啲同學撩我去行街我都話唔去摺liba，最緊要係決心，同埋揀啲你真心叻同鍾意嘅elective（可以背書考試拎A+嗰啲最好）

不嬲冇咩好運 而且我嗰科好似冇乜past paper， 冇聽其他人提起過 呢啲嘢係咪可以直接問lecturer 拎架？？
師兄你係邊一間cc?

想問點樣搵source
一定要搵師兄師姐？

core都多d唔同課題 易執分呀 唔識呢個topic有第二個topic執

m2係冇呀 一唔識就gg

source自己搵啦其實好快就搵到
朋友要識班唔會hea,有共同目標嘅人,咁你自然就好有動力啦
asso hd勤力就唔會差得去邊, 雖然我自己都好hea但係成績都唔差, 唔hea就一定好過我同你讀嘅範圍差唔多,互勉之啦

真係咩 一啲人話好難一啲人話同中學差唔多 師兄你本身係唔係dse都考得唔錯㗎? 所以先會咁信手拈來？

Asso上u易過你dse入u
基本考試放哂水 因為學校都唔想入u率同gpa唔好睇
只要有溫書同上堂基本上入硬

Sor我hsu bsex天之驕子

睇咩系嫁炸
你果d教全新野緊係唔易
ba就最拿易
要照顧番冇讀過既人

首先你DSE幾多分先

背曬就識 理解埋更好

我嘅情況都算好啲 係英中 我諗呢個係優勢掛 但係我係讀理科嘅嘢 不過本身理科成績唔係好好 遲啲non-jupas 都唔知有冇面試，同埋見到我理科成績咁差， 就算可能有高gpa都唔知肯唔肯收我 所以好驚

Asso你比心機有溫書無咩難度 加油啦樓主

根本背書科最易
夠勤力就得
付出同收穫成正比

因為我做嘢係龜速,所以有啲科 week 2嘅嘢都未搞掂, 雖然每日都有溫書
group project今個sem冇 唔知算唔算好彩啦 一齊加油呀!!!

其實咁多人講source source係咪指past paper？ 仲有啲咩資源呀？

想上u既點解唔讀asso?
Asso啲野唔難 只要努力就可以高分 嗰陣我讀阿蘇 成個sem幾個月都好少約人 每日都會用啲時間溫書 考嗰陣就唔會咁辛苦 平日俾啲心機日日清concept就可以啦

文商就係 理科計數冇野背 抽象理解好難

心態最重要

根據觀察Sem1 好決定性，通常同學Sem1 Gpa唔理想接下來幾個sem都會hea讀，問多D tutor佢哋功課同考試意見，好過自己慢慢揾條路出嚟。

老實講我咁大個人都仲未好識介紹自己 personal statement 唔知寫咩好 雖然有做義工，但係成日都吹嗰啲嘢，好似好官方 冇咩特點

問師兄師姐最直接
一個問唔到問多兩個
臉皮冇咁重要
google可能都搵到
例如coursehero
有啲professor 都係抄書做ppt
直接睇本書又得

有心唔怕遲 遲做好過唔做
比d信心自己

我讀中中 dse 19分 背書勁慢 上asso仲努力過dse 都有兩個sem有dean list 樓主唔好睇小自己

如果讀自資嘅話一開始直接去到自資都唔需要咁辛苦讀hd 咁鬼擔驚受怕, 加上冇錢
讀hd因為我屋企家庭經濟狀況可以全資

如果你係有成果先有動力
你應該all in continuous assignments, 唔好理咩考試咩sources
搞好晒assignments 拎feedbacks果陣 會發現意想不到咁開心

最後先重組所有handouts考試, 同lecturer清晒concept
hd 同asso exam= exact content range
無sources 唔會係差過人既藉口
反而成日見到有堆人圍威喂周圍social, 大把sources 但成績唔見特別好

自己專心落佢比既handouts 清晒concept 加油

吹下學左d咩囉 有咩興趣

不過好難要即場英文講

面試d人又問你問題 考反應

試過聽唔明

但其實我以前成績唔錯囉 只係真係冇溫書所以先會咁 我覺得自己讀到書喎 而且完全冇接觸過你以上講嘅嘢 所以讀咗咁多年書唔通真係唔讀咩 再唔掂嘅話咪試下你嗰啲嘢囉

你畀到好大信心我 我會繼續堅持落去㗎

自資要hd畢業呀資 你而家畢左業
隔幾年有錢都可以報自資嫁

除咗手機冇其他嘢可以錄

見樓主咁有心，我都講小小啦

當初我揀左科冷門科黎讀，冇sources，冇人脈，得股牛力，差唔多日日返學溫書，諗住有幾高分攞幾高分，Chur 到自己壓力爆煲，跟住sem 1 爆左4，之後壓力就平復返。

論讀書心得，冇咩野畀到。(呢D野好睇人同科)

自己覺得Asso/HD 入面最影響成績既係動力。當時身邊有人想入三大，但又唔夠勤力讀，最終入唔到。亦都有人year 1 hea 讀，最後爛grade。我就因為自知鍾意學野，唔想曬左個後門，錯失一個可能係一生人最後一次入大學既機會，所以有好大動力chur 死自己。如果你真心想入前人冇入到既科，你就問下自己夠唔夠動力chur 上去啦

利申: 入左ust

咩introduction 書呀? 我冇聽過, 師兄可唔可以講詳細啲?

加油啊 我都係ass hole仔上八大
同其他直升既人冇分別
都係照 gpa3.5

最緊要用呢兩年學好啲英文
研究下點寫文

呢個方法真係可行咩？ 我知道你最尾嗰幾句講得啱

錄音筆囉 有平有貴 質素都一分錢一分貨

試過試用幾千蚊果d

加埋靚耳筒係唔同 清好多

不過讀書用最廢都得

果陣我有最潮既mp3機

你dse都咁勤力咪幾好囉

理科都有得背
如果真係睇唔明
或者時間唔許可
背答題format
考試剩係答assignment程度問題
最難個條直接放棄
拎時間黎check卷
可能仲高分啲

Keep住呢個心態就得

你每課都有個咩大網 寫晒邊本參考書嫁喎

你又啱嘅，我應該focus係攞高gpa即係考試呢樣嘢 溫曬佢啲簡易notes就ok了

有會放水答題format
不過始終緊張 明明唔識背左個步驟格式
都唔明點解要咁計
合格唔難 高分就好撚難

以前對科學呢一啲嘢真係有興趣㗎 但係而家冇咗團火 因為之後越嚟越懶 跟住越讀越差 所以而家都唔知自己點諗

一星期一至日都返去campus溫書，9點到6點，放假都係咁溫。買本筆記抄低所有lecture notes，再搵highlight pen highlight啲嘢，最後你一溫就發現其實你都有啲印象，代表你呢個過程已經幫你溫咗兩三次。

利申最後入到ust

師兄你讀咩科㗎？

啱呀，我都係咁樣碌返入大學

Oh really 唔使同其他勁人競爭咩?

認真溫好每一個quiz 考試
當初我岩岩開始 第一份grp proj拎c 全班最低
灰左好耐 後尾識左班一齊努力既fd
雖然唔係次次proj都最高 但正正常常過mean 加你自己考試溫熟哂 一定有a

唔需要覺得好多勁人 我當初都以為個個都會好認真 但其實hea既 佔大數 好多人求有書讀就算
或者都有好多努力既人 但大多數係比較實力真係麻麻
如果你本身水平ok 同埋肯努力 要跑贏基本上冇問題

利申 爆4 第一年就走左

咁首先要你數底同理解力好喎師兄，讀吓stat嗰啲都好高分，asso好易，操多啲實識，我嗰陣狂問老師嘢

佩服佩服。

心態好緊要
每日睇返個日上堂教嘅notes 一路溫一路抄筆記

唔係讀ba呢一方面嘅嘢

Below 20 above 15

我會㗎多謝你

勁既人入左u啦當然有極少數23分up既人dse入唔到自己想入個科 想靠asso爆4入
但今年考生人數少好多 dse已經易左好多入u
學位不變情況下asso競爭更加低 比心機就可以

背書科有啲咩例子呀師兄？？

邊個話asso hd易讀過dse 架
上連登上到精神分裂呀?
根本dse 唔掂就早D諗下自己想做D咩
包括asso 你有冇毅力讀埋上top up
或者發展一項專業而非不切實際諗上u
否則快手出來做野啦
浪費時間
dse 就真係hea 考攞2攞3啦
用呢種態度asso 合格成問題

我core ok係m12唔掂

因為我而家讀緊嘅hd之後升我想讀嘅嘢會易啲因為佢好多成功案例

ba囉

而家慢慢開始hea 所以 想問大家嘅意見 聽到你咁講 我更加唔可以hea

我話既

ok感謝你的建議

好的！！！ 我會努力㗎

你好犀利 我都要好似你咁樣！！

補充幾點，

簡易notes喺考試範圍，但只喺得points.

答題除咗要有points仲要有explanation.

要有explanation可從三方面入手：

1. 背書嘅解釋。
2. 背老師上堂嘅講解。
3. 自己理解個points之後自行解釋。

個人建議用方法2，老師嘅講解已經喺最精簡化嘅答案，肯上堂聽書抄解釋就已經贏人一步。

1&3 嘅缺點喺用好多時間。

啱 好重要 功課 project 次次都唔洗做就拎滿分 雖然考試食左屎 但都入到u 真係唔明點解當初要咁驚考dse 不過我係engine 仔 所以易入啲 文商科就唔知啦

好充實嘅建議, 我明㗎, 會努力做好每一份assignment 絕對唔hea!! 另外想問下 師兄你哋係點樣問lecturer 問題㗎?? 因為有時唔係幾識問問題, 會問啲好白癡嘅問題 好尷尬 同埋如果問一啲assignment嘅問題嘅話，可以問到邊一個程度？ 例如英文科要作essay可唔可以做咗份draft, 畀佢睇一次先㗎？

咁恐怖？！ 好驚講一pat屎

咁樣行嘅路會仲長，我驚我自己堅持唔到， 不過我明你意思嘅 如果最尾搏盡都真係讀唔到我想讀嘅嘢，唯有咁啦

ou護理囉

如果你係近20正常應該認真少少可以爆4
利申 year1爆4走咗三大,上年online learning差唔多走曬全部堂,做asm先睇返啲note

人哋勁真係唔關你事
有料嘅第一年已經走啦
nonjupas位咁多
你做到頭10%已經夠

That's it!!! 我都好想有全力搏盡一次之後攞到成功嘅果實嘅嗰種感覺 由細到大都冇試過盡全力做一樣嘢, 好容易放棄, 但係我而家冇你咁勤力，仲有冇得救？

咁一年4萬幾人唔係讀書材料啦
講到DSE就係一世

多謝你呀 但係因為我想讀嘅科係有牌嘅所以就算升到去都係要由 yr1讀起 如無意外總共要讀六年

好似幾好 遲啲睇下有冇啲咩平嘅錄音筆賣

係呀 悔不當初 我已經知衰啦 2021dser要努力讀dse呀!!!

我會加緊督促自己 雖然而家hea緊 上緊連登

加油
天道酬勤

建議你比多d做好d佔分既功課，令gpa好好睇睇。year1,2,3年要努力拉個gpa到3/3.5以上，全力chur盡佢。

點解會入hd？中英跛腳？

btw加油

背tips 另外功課瘋狂email問 問到份功課啱佢心水就得 上英文堂要active 有d老師跟印象俾分
最怕係group assignment 同廢人一組
利申 你師兄

有一個book list 但係我間嘢嘅lecturer通常都係自己整理曬所有嘢 再教我哋
所以自己睇 textbook會唔會學多咗嘢，分心， 最尾得不償失？？

其實咩係source？係咪果科係邊本書出嘅，入面D 答案咁？

而家係鬥搵嘢搵得最多

想學額外野先睇囉
我都好少睇 唔明記步驟炸 咪全班一齊唔明囉

所有都要抄曬？？？？ 真係搬字過紙咁樣抄 我覺得呢個方法好啱我！但係我有時會諗，會唔會冇意義，聽你咁講好似都唔錯
因為我真係唔慣 用soft copy上堂 屋企窮冇ipad 打字又慢 手寫最實際

溫書
唔洗背 因為可以online開卷考
除非要實體考
但原理超級清楚
順便學英文
上堂
抄低考試要考既野
多答問題
揀組員
你好快要做porject
最好係 叻人 band1仔
一開口就feel到係勁人
唔好揀MK freeride 有錢仔 大波妹
你會後悔
學英文
唔識主科唔會死
唔識英文會
學英文比例要最高

咁勁！！ 我目標都係爆4， 但係其實係咪好睇科？ 而且師兄你本身dse成績係咪唔太差又或者你個讀書能力唔係好差？？

203701巴嘅做法同我差唔多

樓主可以認真參考。以下喺我做法。

上完堂要的搵地方review ppt, review過程會將自己嘅理解寫低, 我唔會用2-3個鐘，用半個鐘簡單review一下就可以收工去食lunch，單純為咗方便正式溫書易入手啲。

上堂之後溫返上一堂嘅嘢是常識吧。

assm & grp project 方面，提早落手同埋揸旗，要常日guide住grpmates同小心唔好做錯方向。

另外grp有任何問題要問老師都主動幫手問，算喺建立形象。方便之後拎reference letters.

friends係最重要

我就係冇咁做, 每次都拖幾日先重溫返前嗰幾日教嘅嘢 因為做嘢慢 跟住有好多嘢都冇咩記憶 睇嚟我嘅學習方法真係要改變下

所有既答案囉

幾年既考試卷 d練習題答案

上幾年測驗 功課答案

因為asso出來出去都係咁既格式同題目

有路捉既

都好好， 會盡力升上去㗎

你咁樣諗畀一支強心針我 另外想問下其實入得asso或者hd嘅係咪唔係特別勁㗎? 即係 dse本身好高分，但係跛咗主科嗰啲人係極少數？

事實大學就係俾聰明人讀

所以就想改變態度 努力駁返上去 而且我自認又唔係嗰啲讀唔到書嘅人， 而且而家呢個社會，得中學學歷，邊個都睇唔起啦， 我見有人做咗幾年嘢又會返去讀書 我都唔覺 asso或者hd比dse易讀

贊成決心係要有，但堂照上番
lecturer好中意教到一半講有咩一定考，未必有人話番你知
冇咁功利既，果小小時間唔差在，上堂「有機會」聽到書入面唔講既野
Group Project真係要當Individual做
就算隊友肯做都要set internal deadline留時間幫佢地汁手尾
同一組佢果part做得屎你一齊低分嫁姐
Freeride既提早先警告後report，比人ride又拉curve=間接拉低自己分

明白！！但係老師上堂嘅解釋有時講得太快真係抄唔切， 所以錄音真係需要

冷靜d先同學
有問題要問lecturer固然好
但唔好係又問唔係又問扮哂打關係就會多左
（因為到左f2f果時 人地/d同學見你係咪都問 太agressive未必係好事）
2黎我自己覺得你先定左上幾屆都有人會入得番既course做目標會好d先
一黎就定d天咁高既目標 如果萬一一野跌到好深會搞到自己越黎越衰
但都唔係極端叫你而加咩都唔好做果隻
咁快已經溫書係好 但係asso hd既assignment應該會比較重要
Asso hd唔係一試定生死
反而係平日既功課/presentation要做好d同埋要好好consult下lecturer （都係講緊真係要有實際需要同內容唔係為con而con) 可能一個group presentation至少consult佢地2次

Assignment雖然多 但最好唔好deadline fighter 因為都係consult過佢 然後知道左lecturer既style同scoring rubrics咁先會比較有用

如果dse英文唔好 無4 就要趁黎緊3個sem內起碼考番個6.5
因為如果dse無4，non-jupas要有6.5 ielts
如果想入番hku 建議要考到7.0
有朋友4個sem爆4 ielts 6.5入唔到hku

加油..勤力之外有時都要睇埋groupmate/有無同你一齊溫書做野既朋友

最尾讀唔掂唯有申請呢啲啦 東華嗰啲

讀完一樣者

咁犀利嘅 ！！而且我近20呀 咁嘅話我仲有得追！！

我就係跛英文既 我個陣asso retake雙修
最後dse考番英文就走左了
因為如果22 23 24分跛一科多數想retake好過比錢讀asso 得我咁on9 retake
D人分數視乎你邊間hd asso
Hkcc cccu個d人會勤力d
Ive既話好多人無諗住入u會hea好多

明白！ 有時真係唔好睇其他人

Thx!!

我係成功例子
我讀N展嘅，calculus,linear algebra,C++,Java,Python
呢啲嘢youtube，google大把source學，唔使上堂
文史 +Business嘢直接背
我中學開始已經唔鐘意上堂
懷疑自己有專注力不足問題
個陣上堂做功課，睇書同睇報紙

Roger!! 睇分做人！

Thx
Electives & math 跛

講漏左既係 你問樣溫書
我自己覺得係睇你讀咩科
同埋溫書方法真係人人唔同 唔可以完全參考
有past paper做下係好
我自己以前會上堂錄音 到就考之前果派聽番唔識/唔明既果d lectures黎drop notes 一黎加深記憶 二黎mark低唔識既野再問番清楚lecturer 如果有reading materials最好都睇下
但真心唔係得exam/term test 要2邊都兼顧
同埋 好多人都會忽略左GE都要讀得好因為都係會計落gpa
建議必修既GE中英文果d之外 真係reg d自己擅長既GE讀

感謝你！！！ 師兄想問下你 背咩tips? 而且問到個lecturer啱心水係唔係指可以作份 draft畀佢睇? 或者寫個大綱畀佢睇? 等佢畀意見？

多謝你呀！英文我而家仲handle到 上堂溫書都會更加積極㗎！！

好具體呀！！！會試下咁做！！ 當日嘅嘢盡量當日了！assignment絕對唔搵自由騎士
亦都會將professor嘅好感度擦爆！！

DSE衰=/=asso/U衰
但一年4萬幾人唔係讀書材料都唔係一件不可能既事姐
讀書材料唔應該死背爛背 朝9晚6 衰左就話失手

要晒咁多時間又會「失手」既只係背書材料
咁既話連街邊D師奶後生cognitive function好少少都應該做到，全港都係讀書材料

Carry大神！！where are you?

原來係咁

有d自私撚 筆記答案都唔比你抄番
有d識year2 d人嫁麻

明白!! 知道!! 唔會不自量力的, 一遇到唔妥即刻回頭是岸, thx for your advice

Lecturer 係professional, 但間唔中教書都會有bugs
一個full story D points左插右插 愈教愈亂

我都好多野唔明 但上堂無人問 D人有無咁勁? 我都會落堂/ EMAIL走去問
我果幾個fd 之後先過黎/ Whatsapp 問我其實果堂其講緊d 乜...

唔好怕問白癡問題 之所以上堂無人問野, 因為好多人都不求怎解
聽左就算 唔明都唔會去judge 你溫handouts, 睇埋textbooks 都解唔通就要問 我地作為學生 唔怕不恥下問啊

至於Assignment 好似唔可以成份draft好問, 話對其他人unfair

nursing係我second choice
想做ot 甚至搏下pt
但師兄你都可唔可以講一啲你做nursing嘅一啲心得?

可以點樣defer
唔係讀夠credit就要走咩

有幾科F未無得畢業

知道！聽過好多人講，發現揀隊友真係好重要！！ 但係唔想攬曬上身，好辛苦，以前中學試過

因為大家都想睇定d

唔明果d考試會唔會出者

好似數學咁d論證

考試都唔考

公式由來純粹證明呢條公式係岩

同埋好多人都要事後再理解

大學教書仲快個個事後再整理

fds係用黎負責打雜
1)copy內容整note
2)分享意見
3)問下幾時交功課
4)去邊度食野
5)細節
因為主要內容我都自己做曬 佢地都好聽話
教人既過程自己學到既野更多

我組人有五個包埋我
第1個freerider
第2個毒撚
第3個part time
第4個努力但真心蠢
我會咁排 4=2>3>>>>>1
我仲見過大波妹 MK 有錢仔 其本上你當佢地freerider可以

我都有擔心過會唔會自己太aggressive 但想個lecturer記得我
而且我而家冇group assessment所以對呢啲嘢都唔知應該點處理，冇咩概念
不過提前知道呢啲都好，多謝你嘅意見！！

咁點計gpa

聽講冇咁高認證？

retake會洗走之前個F

我喺hku space架

但係我唔係讀engine，唔知可唔可以咁樣讀

Ok 多謝你全新嘅補充

我次次嫌太辛苦唔想汁隊友手尾都奶野

算係ok啦
好多老師都係讀powerpoints
但出題目超易 背識 明白就ok
但killer周街都有

睇到咁多, 發現人脈真係好重要， 冇得再做邊緣人 但係又唔想嘥太多時間喺social 到, 自己又唔係社交達人又唔想將啲人當condom 用完即棄

點會 間u勁d打飛機射多d囉

咪一樣註冊到

原來係咁! 多謝你嘅解答! 我真係唔好太介意其他人嘅眼光, 有唔明嘅就問

大波妹肉體慰勞番都唔算freeride既

你有答案都唔想益人啦

唔知你咩科
以前讀asso好多科都有present, report
做好啲project仲好過溫書

加油
有assignment嘅，得閒就做咗佢
如果唔係儲埋儲埋，deadline前一個禮拜真係做死你

利申 已上岸

教到我睇人 感謝！！ 你講嘅教人嘅過程自己仲學到好多，我好認同！聽講呢一個係一種學習方法 叫費曼學習法， 所以遲啲就算搵錯人都唔使咁氣餒？？

平時放左學, 當日夜晚抽少少時間黎睇多次份notes,
有唔識嘅生字就查哂佢, 讀得幾多得幾多, 閒日唔好死背

到考試前幾個禮拜就開始死背tips, 同一段字抄到可以100%默返出黎

唔洗太驚 我嗰陣時sem1唔太識點讀書 hea咗成一個月 之後追番個進度最尾都唔太差

唔好入啲soc 學生會
人得去嘅通常都冇心讀書
想入u嘅唔識呢啲人仲好過識

努力打緊好關係 其實我覺得佢份人好nice而且有時都幾搞笑， 好似唔難相處

辛苦你了

坐最前咪得 最後d聲會好散

係呀! 個個都係讀powerpoint有啲會自己額外補充
但係我讀嗰科好似冇killers?

都係嘅

驚之後變咗好頹 反差更大

1x年前潮牌mp3 都錄得清啦

我係超級內向，psychologist都話有自閉傾向
到而家YR4我都仲係邊緣人
自己判斷自己晒心機維持係group入面既心力用黎溫書會唔會有更大回報
而且你唔當人condom人地都當你係

返學最緊要識朋友，有需要就搵佢地幫手剔attendence。

做project，你有料既就最好自己做哂，做埋人地果份。如果你係冇料既，就最好做自由騎士，大家會好感激你。

溫書唔洗溫得多，問下lecturer攞tips，鳩背就得。填鴨式教育下，你理解哂份notes，用自己文字寫返出黎，分分鐘低分過鳩背。

知道 我以前都係deadline fighter，真係要改咗呢個習慣佢！

我識有d同學 係又問唔係又問 格硬搵野問
搞到個lecturer私下同我地吹水果時都有表示過做多左 反感
所以我覺得問唔係問題 但唔好問埋哂d低能野黎打關係
同學點睇反而未必最重要既 外國大把學生都會問野
不過我自己覺得，其實如果你consult過程中同佢溝通到
又態度好（禮貌加學習態度喇） 要問有建設性問題
咁讀得好既都唔需要搞咁多野黎打關係。

呢個真 一大堆人掛住玩OCamp上莊 最後u都上唔到 建議樓主mark實平時上堂踴躍答問題 認認真真嗰啲人 做project佢哋會幫咗你好多 可以一齊online exam又可以互抄答案

group project好重要好多人都係咁講 會努力的！！謝謝

所以d人拎u打飛機得啖笑

咪又係社工 護士 工程師

唔通hku社工會變左高級社工咩

上堂聽書抄notes ,；功課收到就做，無聊改少少咁，交前試下搵老師問下佢肯唔肯睇；測驗考試早一星期慢慢睇，可以就估下會出咩題目，寫定份答案，盡量背足自己份答案既points

明白! 會作參考的thxt thx!

雖然而家hea緊 但會盡力追返個進度，改善我嘅學習模式，提高效率，之後打好人際關係，目標爆4升 u走人!!

我冇入因為知道自己會分心
多謝你嘅提點！！

拉把是你家

所以你建議唔需要太social??

比心機讀，等個分可以選返專科

得 不過mp3好快冇電囉

二手錄音筆最平幾百都有啦

mp3電腦鋪買百幾都有啦

好的 thx!!

咁咪即係廢

所以重點都係show到畀佢睇, 你有讀上去嘅心同埋行動，咁就得！有時唔需要諗太多嘢， 多謝你嘅案例

已經有幾個target喇

點樣估到會出啲咩題目？？！！仲要幫自己出份mock卷咁犀利?

認真，每日溫書
無其他

利申 過來人

咁我會愛回家的

Ok i will!!!! Thx!!

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

我諗都要睇入啲咩會嘅, 我自己覺得入一啲對之後升學有幫助嘅會，會好啲囉
入嗰啲for玩嘅會就唔好啦

簡單直接

Hkuspace hpshcc medical and health products management

Ugc

係呀，落堂就去抄，邊抄邊睇重點，抄咗十幾本

量力而為 我自己一份source都無同
有人完全剩係睇source 靠人take attendance 上U既GPA差唔多
只係提你唔需要相信讀asso/U 係得一個model method

我朋友由我第一日讀就同我講，social skills都係評核既一部份黎
特別係出到黎做野 blablabla...
我就日日同佢講我頂唔順d人 social唔黎
即使我係讀social sciences

欠自信，有自信會強啲

同埋遠離9讀既垃圾，gp pro俾人拖累死梗

你叻咪唔使gg

？？？

勁有恆心！！

可能唔同科情況唔同 我讀文科 文學，歷史，社會科學嘅科目都好易估 留tg可以比份自製嘅你睇
有時圖書館仲會有past paper睇題型 試過有一科份卷同pp 七成似

我知道啦！會量力而為！其實我咁大個人都唔係好清楚自己係一個點嘅人，唯有慢慢摸索啦！！

真係冇咩自信 同埋以前個人都比較懶 好想改變自己

Otpt嗰啲 sorry off topic 左
已經有報義工，遲啲都會諗住額外出去搵啲義工做！thx for reminding me

第一, 了解清楚自己咩料咩能力, 再對症下藥, 唔少人以為自己公開試係"一時失手" "唔小心"
第二, 唔好學埋強国學生係又問唔係又問, 嗰啲咩"俾lecturer 記得自己, 好印象, 平時分, etc." 冇呢樣野架, 有嘅可以報ICAC, 當然有野唔明就搵適當時候問, 你有交學費, 堂上亂鳩咁問阻著上堂, 落堂你留意下lecturer 係咪趕著走
第三, set個合理目標追上去, 咩理由都好, 要去讀HD/Asso就唔好死充大頭鬼
第四, 小心啲垃圾同學, 帶眼識人, 特別係睇落好光鮮好champ玩好多活動嗰啲

上堂就唔該拎起枝筆一路聽書一路寫下野, 唔好學啲人懶high tech 拎laptop/tablet 嗰啲打字jot notes, 適當時間就識下朋友吹下水享受下校園生活, 時刻記著你交幾皮野學費為乜

利申: 讀過HD, 冇source, 有上莊, 1年上到U, grad 埋

太遲起步？有咁嘅心態點解讀緊hd asso 非串你 只係大學都未必有咁多

你知道我係邊個啦 如果係 唔好爆出嚟
做班代表都係為咗等個lecturer記得我啫, 而且我又唔係好介意做呢啲嘢, 有時做呢啲嘢都畀到我成就感

Oic 我讀 science嗰啲嘢睇下可唔可以咁樣做唔到

我都未適應到上堂方式! campus都只係返過一次! 喊出嚟!

搵動力俾自己，當年動力係初戀分手

PT唔收Asso
OT要keep到yr2sem1 cgpa 3.9-4先派interview
Ching咁大諗頭 要加油喎

唔知你讀咩科，假設係背嘢科啦
因為我冇上堂，通常都選擇背曬
每份notes每一頁一定要明，明咗將每句嘢讀一次
睇曬成份notes之後，咪埋眼從頭諗一次自己記得啲咩
要有幻想力，腦入面要有圖像
然後快速掃一次，再咪埋眼諗一次
重復直至大部分內容
如果係背point form
將每個字首/keywords做一隻字或者一句嘢
當你個腦係database
多啲索引碼就可以容易搵返出黎
通常背嘢科考前一兩日先背，考完即刻唔記得

呢個應該係歷史上失敗率最高，但同時又成功人數最多既方法，抄！
由中學成日比miss阿sir罰我幫人補習，到asso識一大堆好努力但又低gpa既人
都係特別中意用呢個方法，然後一定會講「其他方法唔岩我」
好多research已經講左人腦要去記憶information係點樣process
long-term memory點樣先容易達到，抄係有佢既戲份係入面，但唔係全部...仲可以聽錄音，睇youtube，試textbooks' exercise 等等...

利伸，Mature student 冇DSE直接讀asso

好詳細多謝你!!! 我問lecturer問題通常都係佢話有冇問題嘅時候再問, 唔係中途插入去問, 咁樣適唔適合?? 雖然問嘅問題有啲多, 最尾搞到佢落後咗進度 有啲唔好意思 爆4算唔算合理目標 都冇諗住參加嗰啲玩嘅活動 多謝你嘅提醒！！

只有你最清楚自己嘅程度
好似你話底唔好嘅 咁就要勤力啲
特別係英文 好多科都睇重英文
本身少少醒目嗰啲就淨係hea讀都爆4
因為啲嘢好多中學讀嗰
商科係咁 其他唔知
但你有心嘅多數都升到 加油

因為衰過一次所以而家唔想再衰多次，見到而家有少少鬆懈所以就諗住上嚟問下大家意見， 好多人都好用心答我！！！多謝你哋！！！！

會畀動力自己㗎！！

係呀我目標好大㗎！所以有啲不安有啲驚 Pt 今年我哋college有兩個讀sport嘅都收咗， 嗰一科讀嘅內容同我嗰科爭好遠
而我覺得我嗰科嘅內容同pt嘅syllabus相近啲, 所以如果我高gpa嘅話都有機， 就想試下博！！

我嗰科應該都算背嘢科 會用下你個方法㗎 thx

天地堂最啱入去溫一陣再訓一陣（吸收）

竟然係mature student?! 甘拜下風 咁我諗以後我都主要用抄嘢嘅方法去溫書啦

睇科要好點解唔上U先入

加油啦你，asso仔都入到ust qfin同gbus，肯努力就得㗎啦

我講得可能唔夠清楚，其實我英文ok只不過係個理科底唔係幾好

冇問題我會主動啲㗎 你都要加油呀！！！

同伴

讀大學無論係asso,degree定master
想有好成績就要功利少少
計分嘅就做好啲，唔計分就唔好嘥時間

溫書係一件幾奢侈嘅事
當然要跟得上進度
但隨時sem尾老師俾考試貼士 收窄範圍
咁咪蝕囉

Ok thank you

咁點好? 但係又唔想拖到sem尾先開始溫書

有tutorial一定要操熟
最好每次上turtorial都抄返足d items係乜野
要足到你一望就知個items用黎做乜 for乜野

自己對於個題目嘅flow要好清楚

Lecture唔明就問
Mid term exam前操好pp 可以的話做好同同學對一對
如果同lecturer熟可以私底下問佢岩唔岩 對下答案

最好同d 師兄拎下source
就算題目唔同 但佢地做完出黎 睇返篇essay點寫都會對你有幫助

利申 online考
將所有書打字落去google word度考試同fds一齊考仲好

有fd asso 之後讀 city 然後都係搵唔到工

首先最緊要岩自己，但之後冇效就要檢討
失敗既方法一直用都冇意思
有用既方法唔中意都要繼續

不過呢樣係我...處理人際關係既心得，唔係讀書

sor 冇睇清楚
總之比心機就得
asso先u 有付出大機會都有收穫

多謝你嘅意見 連登有愛
亦多謝咁多位師兄師姐嘅意見同提點我會努力㗎！！！
聽日新一天 要努力學習 ！！！

可以一路睇份 word一路做份卷咩??

所以讀一啲出嚟一定搵到嘢做嘅degree 有牌嗰啲

建議你盡力讀兩個sem睇吓gpa點先
講真space盡力讀都只係secure你A range
A同A+係睇你好唔好彩 同期啲人勁唔勁
如果得A-就3.7 你又要一個A+拉返
又如果reg到killer一下B range咗ot就唔洗諗
Btw KEC Campus 10樓SDCD有天書可以睇吓
天書有得睇每年每科收生同 reference gpa

sem頭知道晒assignment嘅題目就好開始準備、搵資料
平時上堂嘅嘢簡單求其重溫一次、知道發生咩事就得
highlight晒、jot晒notes
去到最後考試再記返熟就得
講真你而家溫晒 唔通到時唔洗溫咩

樓主你咁得閒玩咗三個鐘連登 不如拎啲時間嚟溫書備課

ctrl+F
前題係你要好熟份目錄
當題目問：幾時柯屎
你要馬上聯想關鍵字：timing of allc

係咩?! 原來我get錯意思?! 但係你唔係話抄嘢先對你有效咩??

Nvm 多謝你嘅鼓勵！！

明白 會去睇下天書架！ 但係你講到有一份攞b，ot無望好驚！！ 我會努力讀㗎啦

入呢啲冇鳩用㗎認真

佢問any question? 有冇唔明? 嗰陣問都ok 嘅, 發覺問題有啲多就自己判斷好唔好break/ 落堂先問, 唔識唔明就問唔好怕柒

爆4不是一個合理目標, 但係aim 盡可能要識晒佢上堂教嘅野, 自己盡力做好啲assignment, 考試嗰陣答題發揮到係啱嘅, 要學識一樣野要同人合作(group project) 就一定遇上能力各有高低嘅人, 睇餸食飯, 話唔定自己先係能力低嗰個

活動就自己決定, 不過記著人唔係機械, 點都要搵方法紓緩壓力, 滿足心理個金字塔, 唔好隨便學啲人"嘩我日日摺拉溫書點點點", 好易出事架
HD/Asso 第一年升唔到U, 咪第二年再搏, 唔得都仲有top-up, 唔好鑽牛角尖不斷諗"我唔想衰第二次", 諗"我點樣先學好而家讀嗰科, 我對出路有咩打算, 我要點做先達到目標"
不過, 真係唔好隨便上莊, groupmate有上莊都注意下, 我係space嗰一年有上莊真係辛苦到我

咁我而家開始要諗定assignment點做 雖然我知道考試之前都要溫書，但係我覺得一直keep住平時都有溫書嘅習慣都係好事呀， 最驚就係考試之前都唔溫書， 好似有啲dse咁

你講得啱！！！ 我喺度hea緊！！ 我返去瞓覺先，聽日要開始溫書啦

你唔係去到大學啲學生會, 其實冇人會睇你cv有冇上莊
識人就純粹運氣同緣份嘅問題

唔係潑你冷水 因為自己都aim過ot
我有一個sem gpa shit咗 之後冇再諗啦
不過我唔係你嗰科 唔知你地點
開頭aim得high其實好事
就算shit咗都唔差得去邊

做好你自己 其他人叻唔叻過你你都係咁讀

唔係 我果科youtube好多名校open lecture，用唔同既角度幫自己理解件事
呢個係我覺得最岩既方法
有d真係要背既野我都盡量用聯想法，從來唔抄

我自己就專心上堂做哂啲tutorial就算

利申：Band 3 中學畢業，asso爆4 grad

未肯定佢有料前不要相信任何同學
一個人做晒全組嘅所有嘢
瘋狂練好英文
坐前啲

申：過來人爆4入hku

Notes 要堂堂清啲concept
搵有用嘅人做grpmate

R吓source 但唔係一味抄
諗點解人哋咁做
自己可以based on個方向點樣做得更完善

其實都係個啲
只要你夠[想] 有決心 就會升到

你問得及時...sem1啲科係最簡單
去到year2啲科好難拎A
而家要扯高定個gpa先

同埋 要有適當嘅睡眠!!
每日要瞓7-8個鐘
同埋 周末要休息 完全唔掂學業嘢
去玩吓約吓朋友發展吓興趣
咁先有passion繼續落去!! 加油加油

由day 1開始要每日溫書，背曬notes係基本，有時間溫埋reference book
有唔明就即刻問，課後搵prof單對單問最好。
識番啲有心上番大學嘅同學，勁唔勁唔太重要，最重要係大家都有心讀書，組個讀書group
一定要改變以前讀書習慣，讀得asso點都有原因，做番以前做嘅野不如唔好讀
最後係GPA 過3.3係基本

利申：讀asso，之後上番三大

你個思維唔應該係擔心幾難幾深
你要諗下點確保自己持續 我強調係持續 有系統咁溫書
你做到呢樣已經贏9成人
因為你好快會發現大部分人淨係掛住玩玩玩

專心讀書 唔好上莊
以前搭車會拎notes溫，落堂一得閒就摺lib
每份notes midtern前mark低自己有溫過3-5次
到final前再溫多幾次
最後爆4上三大商科

同fd一齊讀 大家互chur
有個良性競爭同目標
會再努力D

有料駛鬼讀hd asso

我本科冇考試，得assignment
hd個陣冇返pt，一星期有6日到做assignment
不過我好鍾意自己個科，好享受個過程
後尾先發現自己比其他同學用多好多時間讀

基本上有唔明就問，做assignment之前講下自己idea
tutor buy先落手，做到一半唔識，問tutor意見
做完再send畀tutor睇下
好易meet到requirement

至於考試就冇計 一定要背
我會上連登睇下有咩靚科好揀（啲低b短答/ mc考試）
＋揀自己有興趣嘅科，就好易溫入腦

每日定小目標或者幾日一目標，定下進度預計前進幾多，計劃下放鬆時間做啲咩，我就玩下動態野，易啲建立自信同釋放壓力

以前係個靠小聰明懶懶閒拖得就拖咁學習既人來既，宜家每逢學習都做足功課規劃好目標同預期進度各樣，你都加油

咁你咪勤力唔洗諗咁多嘢

我今年asso year1

開左sem一個月暫時學習模式係預習整notes > 上堂抄notes > 溫書再整合一次全部notes。assignment派嗰幾日就會搵定資料準備。assignment同溫書時間比例大約6:4。不過黎緊10月11月啲assignment開始要交，驚溫書嘅時間會少左唔夠

想問下大家嘅時間分配係點。我而家呢種模式又夠唔夠好？聽人講過唔使全部時間擺晒喺讀書，可以休息多啲平衡下，但我自己好易一攰休息就會hea多左啲時間

有冇上左岸嘅巴絲可以俾啲意見好驚花左嘅心機換番黎gpa都係唔理想

其實lecturer 都懶既
來來去去都係番炒個d assignment, midterm, exam
所以 你本身叻既盡能力去理解晒notes, tutorial, 然後溫assignment 咁最好
否則就靠記性 考之前做多幾份 assignment midterm pastpaper
而家可能online learning會差d
不過唔識記得問lecturer
你有交學費的
同埋有時group project唔好太計較
因為你既努力會係grade到反映出黎
carry到你係好彩 但唔好旨意隊友

利申: 上返U 都grad了3年

咁你叫乜春

戇鳩 asso hea讀都有3.7啦

上堂之前都會睇下notes，有唔識嘅專業名詞會查咗先
Conusult果陣會問多啲睇下tutor會畀咩方向你做，或者佢有咩preference
Mid term大概兩星期前會開始溫，慢慢每日溫少少，好過臨急抱佛腳。但係唔洗畀咁大壓力自己，考衰再就let it go，佔20%都係影響一個sub grade，下次final再努力
睇下有無組爸媽可以share sources, 問下上年係點做
搵埋幾個一齊奮鬥嘅朋友都好重要，有時你幫下我我幫下你就多好多資訊
如果覺得果堂係講重要嘢就用電話錄低，可以自己回帶

揀好隊友

得bu有我想讀嗰科咪入
我又唔care校名
我當年asso hea讀都3.8
其實你講嗰啲嘢好基本
唔使強調覺得自己好努力

諗住讀上去點解唔揀asso?
你咁勤力 夠高gpa就入得返啦

你都啱 個個個底唔同 花嘅力都唔一樣

最緊要都係搵到自己方向啫

剩係平日先溫星期六日休息
上堂會mark notes
落咗堂會重溫
最後gpa 3.7x grad

覺得自己有餘力應付, 又想經歷下搞下活動, 咪試下做學會幹事嗰啲
為左"整靚cv"就算把啦

你上堂可以聽得明lecturer講既野同埋睇得明份note,最好每次上完堂有時間就溫返書寫下note, 又識做assignment同埋佢比你既practices，最緊要你堅持到依家既讀書態度就唔會有問題！
加油啊絲！

利申sci asso狗今年上返8大

日日溫書清concept/做功課就夠拎A了
加油
我今年由hd升ugc
2年後到你

睇你啲reply 重好中學生feel 極度不成熟
欠缺一啲成長既經歷

唔洗source都屌打啦 肯付出小小努力
pastpaper已經夠

Del 曬所有交友app
溫書唔好帶電話電腦
一至日每曰7，8 個鐘
一定得
利申：asso 1st hon, undergrad 1st hon, 入左big4 做狗

每日摺拉把打卡

首先要拎汁
唔覺係圖書館做到凌晨四點先去食個M記，係圖書館瞓陣又上八半
放長假放兩日覺得悶悶地，番圖書館溫書，一去到自己科啲書果層見到大半班同學係到溫緊書

cccu升一大過來人分享下經歷
諗返起當時讀到書壓力大到成日喊 真係literally一路溫書一路喊 但雖然條路係辛苦 不過到你入咗u望返轉頭就會覺得值得 畢竟係自己當初唔夠努力 但個天仲可以俾第二次機會你 要好好珍惜呀 幾辛苦都好 咬緊牙關 兩年捱一捱就過 最後都係殊途同歸 加油!

拎source同搵groupmate
呢兩樣野好緊要，你有呢兩樣野已經8成穩陣上degree

上足堂
一有空餘時間就温書做assignment
一定要做熟哂啲tutorial ex

asso hd嘅野其實唔係好深 真係只係鬥邊個勤力啲 讀完兩年覺得只要你唔好走堂 上堂認真聽jot notes 考試早少少開始溫 將所有野背到熟一熟到時考試有咩寫晒出嚟就夠a range有突 至於group project一定一定要係咁搵tutor consult 改完再約 傾完再改 咁樣present一定係佢最想要嘅野 一句講晒 底子唔使好好最緊要勤力

夾grpmate asso嗰時有班鐵腳grpmate reg哂一樣既科咁濟
每次都會用最少既時間盡快做完d grp project 咁當然大家交既野都唔差
最後我地5個都升返哂degree

近朱者赤近墨者黑
同一班會讀書嘅人一齊玩

呢個真，gp project幫唔少
聽你講又預習又溫書
HD嚟講已經贏咗唔少人
不過驕兵必敗樓主加油
今年報多幾間non ju

利申：HD > HKU
HD無source無pp

講得好中
性價比黎講操卷機器最好 做唔到最top 5-10% percentile
但低成本上到top 20% percentile

梗係唔好搵太多notes以外嘅嘢啦，好多時間體力咩
Notes以外嘅嘢搵嚟係for你理解notes啲嘢，理解完再背係易背好多。
但老實講asso notes已經好精簡，所以我好少會嘥時間再打多份notes。

Lecture 日日清，assignment 一放topic就盡早做。啲tutor 雖然claim唔教學生做assignment, 但你醒水換個問法問，佢哋都肯講多啲。

Source係要搵senior攞。自己努力交際下，唔得就搵一啲同老鬼fd嘅同學。平時幫多啲佢哋&同佢哋做fd，到要用到source個陣，佢哋都應該肯share比你嘅。記著，首先你要幫到人，人哋先願意幫你。

考試前會有一堂係講tips, 個堂一定要錄音。

仲有，如果冇經濟壓力嘅話，你真係唔好嘥時間體力去番part time。唔好急著番工賺錢，要知道你未來50年只會番工番到你唔想番。

有戰友會（心理上）輕鬆好多，但可遇不可求，冇都唔好太介懷，靠自己上番岸嘅人都唔少。

連登仔會話走後門洗撚咁努力咩。
你自己判斷啦，Dse 柒完都唔生性真係冇人會救到你。

利申 HKCC HS sem 1 gpa 4.0，junior intake 上岸

其實最主要係要有決心
我嗰陣係真係搏哂命想入番u所以先讀
迫住自己一定要做最top嗰班
同埋除左自己專科，其他學校安排嘅細科目都要贏人
我嗰陣year1 sem1通識就撞正成組free rider同deadline fighter
明明個project topic完全唔熟但都比我carry哂成份拎左個A番尼
有能力就同學霸型或睇得出有心讀嘅人做fd
就算唔係一齊做project，只係響旁邊睇對方點讀書都有幫助
得閒多d r老師吹水，賺下好感同埋確認自己對內容嘅理解冇錯
同埋頭一年關鍵，因為讀嘅一定係最淺最近拎高分
我嗰陣頭兩個sem都爆4，跟住year2失左少少手都仲有quota
最後成功入三大

不過我好後悔將入大學當最大目標
上左岸反而去唔番以前嘅專注度
希望樓主可以諗遠d目標

有個心態應該就夠。

讀得asso hd 其實水平全部差唔多架咋
唔洗太無自信
最緊要 keep到團火

+1 想知

好嘅source係包曬成個course所有野 例如notes,tut,assignment,
mid term, sol, lab
因為大部分教書佬都唔會點改題型甚至有時係數字都唔改照出返個題
咁你交功課前可以對下先 mid term前又可以操下知道可能會出咩題
可以話係贏在起跑線 我會視拎source為情報戰
越多source無論係對個分越有利定係對個科嘅了解都越有利
當然就要視乎你係純抄sol定係會去理解個sol啦
不過我唔知文科玩法係點啦 但我諗寫文都可以參考下人地諗法嘅
Past Paper我諗應該每間大學都會有個database比你睇返 但就無ans

樓主起身未又話溫書

會上堂
有用堂就認真聽
如果背野科就由佢

平時唔會溫
考前一兩日預時間溫
功課盡量自己做

睇 text book, 你會發現好多lecturer 講嘅嘢係個個度走岀嚟同埋入面好多例子，你跟個啲寫一定無死。

入返專科，你人工會高過三大水泡科

十幾年前我asso 畢業入專科，有日係街到撞返個asso同學，佢最後選左三大乞食科1st hon畢業，同我講人工應該無我一半

啱啱起咗身 陣間要開始溫書 唔睇連登啦 多謝各位咁畀力俾咁多意見我 我真係仲係好中學生 feel

一齊努力啦樓主 我都係aaao yr1

加油啦就算上左岸畢埋業
冇父幹都好難玩人生online
我又要晨咁早開工啦

你都要加油！！

Add oil 呢度真係搵到好多同路人

話說呢個post一直令我想睇連登，所以為咗唔俾自己分心，本末倒置，陣間會刪post 多謝各位咁用心畀意見我，我都大概明白咗hd想攞高分應該點樣做
溫書一定要keep住做 Note 要 keep住抄, 每日學完嘅嘢當日要重溫多一次， 上新一堂之前重溫返以前學嘅嘢同埋預習， 可以嘅話問一啲師兄有一啲 pp， assignment都佔好大部分所以要畀心機提早幾個禮拜做assignment 搵隊友都要識搵唔好揾自由騎士， 仲好多謝咁多位分享咗自己一啲嘅學習心得同方法我都會盡力參考！ 亦都有啲巴絲可以私下同我傾，好多謝你哋！！但係唔想阻你哋太多時間 大家以後有緣再見， 齊齊升u加油！！！bye

Sorry 我係 p牌仔
唔知原來冇得刪post
咁我唔睇唔覆大家喇
再次感謝你們拜拜

做好自己就算 唔洗太同人比

本身想認真覆你，點知睇到最尾
有成果/肯定先肯付出努力
依個地球唔啱你
包生仔都唔肯努力既人直頭唔應該生存，而你只係好佢地少少，所以你收檔啦

我讀asso嗰陣有考返igcse
不過ust好似冇乜所謂（engine科）
因為識人中文1 冇考igcse都入咗去讀

IGCSE畀中五鬼仔嘅中文卷，好易。

少年，識唔到勁人就自己變勁人

變唔到理想嘅人，就做一個無愧於自己嘅人

想知點做？ TG me hugo1991

無論hd asso好定入到U之後都好
source最重要，有同學有熟既師兄記得埋堆

好奇問 defer完一年後 讀多一個sem 定係讀4個sem? 加油

我係poly hd 我只要retake返曬F嘅科就可以畢業 個陣我defer 兩個sem
因為順便retake咗啲爛grade科同埋有部分科要pass咗我fail咗嘅科先讀得
non jupas 升返上sy entry之後要讀兩年 但會chur過正常dse入黎
基本上係一個sem讀6科 三個sem讀7科包fyp 仲要做intern先可以畢業

去蕭生網聚 入面全部勁人
好拿癲

咁咪好chur...一個sem讀多人幾科 樓主好勁

Defer一年算啦 一年真係冇乜野 一個sem可以讀少2科 又有得輕鬆去exchange 仲有40年要返工 點解唔玩多一兩年

有分first language 同 second language 版的
記住報first language

我嗰陣裸考 都有C
雖然唔算高分不過都過到大學requirement

你果科syllabus會有講recommend book
咁你溫書睇notes 都唔明咪返學校借一本黎睇

可以留個tg？

冇勁人痴即係你係嗰個勁人

好難就咁講

讀書唔啱你，學返門手藝好過啦

係咪要問師兄師姐先攞到幾年嘅考試卷？定係有其他方法？唔該哂ching

睇呀sir心情嫁炸